
let questions = [
  {
    id: 1,
    question: "Предоставляющий свои ресурсы пользователям сети компьютер – это:",
    answer: "Сервер",
    options: [
      "Пользовательский",
      "Клиент",
      "Сервер",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 2,
    question: "Центральная машина сети называется:",
    answer: "Сервером",
    options: [
      "Центральным процессором",
      "Сервером",
      "Маршрутизатором",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 3,
    question: "Обобщенная геометрическая характеристика компьютерной сети – это:",
    answer: "Топология сети",
    options: [
      "Топология сети",
      "Сервер сети",
      "Удаленность компьютеров сети",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 4,
    question: "Глобальной компьютерной сетью мирового уровня является:",
    answer: "WWW",
    options: [
      "WWW",
      "E-mail",
      "Интранет",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 5,
    question: "Основными видами компьютерных сетей являются сети:",
    answer: "локальные, глобальные, региональные",
    options: [
      "локальные, глобальные, региональные",
      "клиентские, корпоративные, международные",
      "социальные, развлекательные, бизнес-ориентированные",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 6,
    question: "Протокол компьютерной сети - совокупность:",
    answer: "Правил, регламентирующих прием-передачу, активацию данных в сети",
    options: [
      "Электронный журнал для протоколирования действий пользователей сети",
      "Технических характеристик трафика сети",
      "Правил, регламентирующих прием-передачу, активацию данных в сети",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 7,
    question: "Основным назначением компьютерной сети является:",
    answer: "Совместное удаленное использование ресурсов сети сетевыми пользователям",
    options: [
      "Совместное удаленное использование ресурсов сети сетевыми пользователям",
      "Физическое соединение всех компьютеров сети",
      "Совместное решение распределенной задачи пользователями сети",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 8,
    question: "Узловым в компьютерной сети служит сервер:",
    answer: "Связывающие остальные компьютеры сети",
    options: [
      "Располагаемый в здании главного офиса сетевой компании",
      "Связывающие остальные компьютеры сети",
      "На котором располагается база сетевых данных",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 9,
    question: "К основным компонентам компьютерных сетей можно отнести все перечисленное:",
    answer: "Сервер, клиентскую машину, операционную систему, линии",
    options: [
      "Сервер, клиентскую машину, операционную систему, линии",
      "Офисный пакет, точку доступа к сети, телефонный кабель, хостинг-компанию",
      "Пользователей сети, сайты, веб-магазины, хостинг-компанию",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 10,
    question: "Первые компьютерные сети:",
    answer: "ARPANET, ETHERNET",
    options: [
      "ARPANET, ETHERNET",
      "TCP, IP",
      "WWW, INTRANET",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 11,
    question: "Передачу всех данных в компьютерных сетях реализуют с помощью:",
    answer: "Сетевых протоколов",
    options: [
      "Сервера данных",
      "Е-mail",
      "Сетевых протоколов",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 12,
    question: "Обмен информацией между компьютерными сетями осуществляют всегда посредством:",
    answer: "Независимых небольших наборов данных (пакетов)",
    options: [
      "Независимых небольших наборов данных (пакетов)",
      "Побайтной независимой передачи",
      "Очередности по длительности расстояния между узлами",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 13,
    question: "Каналами связи в компьютерных сетях являются все перечисленное в списке:",
    answer: "Спутниковая связь, оптоволоконные кабели, телефонные сети, радиорелейная связь",
    options: [
      "Спутниковая связь, солнечные лучи, магнитные поля, телефон",
      "Спутниковая связь, оптоволоконные кабели, телефонные сети, радиорелейная связь",
      "Спутниковая связь, инфракрасные лучи, ультрафиолет, контактно-релейная связь",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 14,
    question: "Компьютерная сеть – совокупность:",
    answer: "Компьютеров, протоколов, сетевых ресурсов",
    options: [
      "Компьютеров, пользователей, компаний и их ресурсов",
      "Компьютеров, протоколов, сетевых ресурсов",
      "Компьютеров, серверов, узлов",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 15,
    question: " В компьютерной сети рабочая станция – компьютер:",
    answer: "Стационарный",
    options: [
      "Стационарный",
      "Работающий в данный момент",
      "На станции приема спутниковых данных",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 16,
    question: "Указать назначение компьютерных сетей:",
    answer: "Использовать ресурсы соединяемых компьютеров сети, усиливая возможности каждого",
    options: [
      "Обеспечивать одновременный доступ всех пользователей сети к сетевым ресурсам",
      "Замещать выходящие из строя компьютеры другими компьютерами сети",
      "Использовать ресурсы соединяемых компьютеров сети, усиливая возможности каждого",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 17,
    question: "Указать назначение компьютерных сетей:",
    answer: "Использовать ресурсы соединяемых компьютеров сети, усиливая возможности каждого",
    options: [
      "Обеспечивать одновременный доступ всех пользователей сети к сетевым ресурсам",
      "Замещать выходящие из строя компьютеры другими компьютерами сети",
      "Использовать ресурсы соединяемых компьютеров сети, усиливая возможности каждого",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 18,
    question: "Локальная компьютерная сеть – сеть, состоящая из компьютеров, связываемых в рамках:",
    answer: "одного учреждения (его территориального объединения)",
    options: [
      "WWW",
      "одного учреждения (его территориального объединения)",
      "одной города, района",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 19,
    question: "Сетевое приложение – приложение:",
    answer: "каждая часть которого выполнима на каждом сетевом компьютере",
    options: [
      "Распределенное",
      "Устанавливаемое для работы пользователем сети на свой компьютер",
      "каждая часть которого выполнима на каждом сетевом компьютере",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 20,
    question: "Наиболее полно, правильно перечислены характеристики компьютерной сети в списке:",
    answer: "Использовать ресурсы соединяемых компьютеров сети, усиливая возможности каждого",
    options: [
      "Совокупность однотипных (по архитектуре) соединяемых компьютеров",
      "Компьютеры, соединенные общими программными, сетевыми ресурсами, протоколами",
      "Компьютеры каждый из которых должен соединяться и взаимодействовать с другим",
      "Не знаю"
    ]
  }
  ,
  {
    id: 21,
    question: "Сеть, разрабатываемая в рамках одного учреждения, предприятия – сеть:",
    answer: " Локальная",
    options: [
      "Локальная",
      "Глобальная",
      "Интранет",
      "Не знаю"
    ]
  }
  ,
  {
    id: 22,
    question: "Маршрутизатор – устройство, соединяющее различные:",
    answer: "Компьютерные сети",
    options: [
      "Компьютерные сети",
      "По архитектуре компьютеры",
      "маршруты передачи адресов для e-mail",
      "Не знаю"
    ]
  }
  ,
  {
    id: 23,
    question: "Локальную компьютерную сеть обозначают:",
    answer: "LAN",
    options: [
      "LAN",
      "MAN",
      "WAN",
      "Не знаю"
    ]
  }
  ,
  {
    id: 24,
    question: "Глобальную компьютерную сеть обозначают:",
    answer: "WAN",
    options: [
      "LAN",
      "MAN",
      "WAN",
      "Не знаю"
    ]
  }
  ,
  {
    id: 25,
    question: "Соединение нескольких сетей дает:",
    answer: "Межсетевое объединение",
    options: [
      "Межсетевое объединение",
      "Серверную связь",
      "Рабочую группу",
      "Не знаю"
    ]
  }
  ,
  {
    id: 26,
    question: "Основной (неделимой) единицей сетевого информационного обмена является:",
    answer: "Пакет",
    options: [
      "Пакет",
      "Бит",
      "Канал",
      "Не знаю"
    ]
  }
  ,
  {
    id: 27,
    question: "Часть пакета, где указаны адрес отправителя, порядок сборки блоков (конвертов) данных на компьютере получателя называется:",
    answer: "Заголовком",
    options: [
      "Заголовком",
      "Конструктор",
      "Маршрутизатор",
      "Не знаю"
    ]
  }
  ,
  {
    id: 28,
    question: "Передача-прием данных в компьютерной сети может происходить",
    answer: "Как последовательно, так и параллельно",
    options: [
      "Лишь последовательно",
      "Лишь параллельно",
      "Как последовательно, так и параллельно",
      "Не знаю"
    ]
  }
  ,
  {
    id: 29,
    question: "Компьютерная сеть должна обязательно иметь:",
    answer: "Протокол",
    options: [
      "Протокол",
      "Более сотни компьютеров",
      "Спутниковый выход в WWW",
      "Не знаю"
    ]
  }
  ,
  {
    id: 30,
    question: "Скорость передачи данных в компьютерных сетях измеряют обычно в:",
    answer: "Бит/сек",
    options: [
      "Байт/мин",
      "Килобайт/узел",
      "Бит/сек",
      "Не знаю"
    ]
  }
  ,
  {
    id: 31,
    question: "Сеть, где нет специально выделяемого сервера называется:",
    answer: "Одноранговой (пиринговой)",
    options: [
      "Одноранговой (пиринговой)",
      "Не привязанной к серверу",
      "Одноуровневой",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 32,
    question: "Выделенным называется сервер:",
    answer: "Функционирующий лишь как сервер",
    options: [
      "Функционирующий лишь как сервер",
      "На котором размещается сетевая информация",
      "Отвечающий за безопасность ресурсов, клиентов",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 33,
    question: "Сервер, управляющий клиентским доступом к файлам называется:",
    answer: "Файл-сервером",
    options: [
      "Файл-сервером",
      "Почтовым",
      "Прокси",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 34,
    question: "Сервер для реализации прикладных клиентских приложений называется:",
    answer: "Сервером приложений",
    options: [
      "Коммуникационным сервером",
      "Сервером приложений",
      "Вспомогательным",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 35,
    question: "Серверы для передачи-приема e-mail называют:",
    answer: "Почтовым",
    options: [
      "Приемо-передающим",
      "Почтовым",
      "Файловым",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 36,
    question: "Поток сетевых сообщений определяется:",
    answer: "Трафиком",
    options: [
      "Транзакцией",
      "Трафиком",
      "Трендом",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 37,
    question: "Правильно утверждение «Звезда»",
    answer: "Топологию «Дерево» можно собрать из нескольких топологий «Звезда»",
    options: [
      "Топологию «Звезда» можно собрать из нескольких топологий «Кольцо»",
      "Топологию «Дерево» можно собрать из нескольких топологий «Звезда»",
      "Топологию «Шина» можно собрать из нескольких топологий «Дерево»",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 38,
    question: "Сетевая топология определяется способом, структурой:",
    answer: "Соединения узлов каналами сетевой связи",
    options: [
      "Аппаратного обеспечения",
      "Программного обеспечения",
      "Соединения узлов каналами сетевой связи",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 39,
    question: "Протокол – это ...",
    answer: "стандарт передачи данных через компьютерную сеть",
    options: [
      "способность компьютера посылать файлы через каналы передачи информации",
      "устройство для работы локальной сети",
      "стандарт передачи данных через компьютерную сеть",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 40,
    question: "Определите номер компьютера в сети по IP 215.128.255.106",
    answer: "106",
    options: [
      "106",
      "215.128.255.106",
      "128.255.106",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 41,
    question: "Топология компьютерной сети, в которой все компьютеры сети присоединены к центральному узлу называется",
    answer: "Звезда",
    options: [
      "Звезда",
      "Кольцо",
      "Шина",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 42,
    question: "Выберите корректный IP-адрес компьютера в сети",
    answer: "108.214.198.112",
    options: [
      "1278.214.198",
      "18.274.198.0",
      "108.214.198.112",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 43,
    question: "Компьютер, подключенный к сети Internet, обязательно имеет",
    answer: "IP-адрес",
    options: [
      "URL-адрес;",
      "IP-адрес",
      "WEB-страницу;",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 44,
    question: "Какой кабель обеспечивает скоростью передачи данных до 10 Мбит/с?",
    answer: "коаксиальный",
    options: [
      "коаксиальный",
      "витая пара",
      "оптоволокно",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 45,
    question: "Какая из приведенных схем соединения компьютеров представляет собой замкнутую цепочку?",
    answer: "Кольцо",
    options: [
      "Шина",
      "Кольцо",
      "Звезда",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 46,
    question: "Какие компоненты вычислительной сети необходимы для организации одноранговой локальной сети?",
    answer: "модем, компьютер-сервер",
    options: [
      "модем, компьютер-сервер",
      "сетевая плата, сетевое программное обеспечение",
      "компьютер-сервер, рабочие станции,",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 47,
    question: "Протокол HTTP служит для:",
    answer: "передачи гипертекста",
    options: [
      "передачи гипертекста",
      "передачи файлов",
      "управления передачи сообщениями",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 48,
    question: "Глобальная сеть - это ...",
    answer: "система, связанных между собой локальных сетей и компьютеров",
    options: [
      "система, связанных между собой локальных сетей",
      "система, связанных между собой локальных сетей и компьютеров",
      "система, связанных между собой локальных телекоммуникационных сетей",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 49,
    question: "Как называется схема соединения компьютеров в сети:",
    answer: "топология сети",
    options: [
      "мифология сети",
      "топология сети",
      "база данных",
      "Не знаю"
    ]
  },
  {
    id: 50,
    question: "У какой топологии самый высокий уровень безопасности:",
    answer: "звезда",
    options: [
      "звезда",
      "шина",
      "кольцо",
      "Не знаю"
    ]
  }
];

let question_count = 0;
let points = 0;
let sum = 0;

window.onload = function() {
  show(question_count);

};

function next() {

   
  // if the question is last then redirect to final page
  if (question_count == questions.length - 1) {
    sessionStorage.setItem("time", time);
    clearInterval(mytime);
    location.href = "end.html";
  }
  console.log(question_count);

  let user_answer = document.querySelector("li.option.active").innerHTML;
  // check if the answer is right or wrong
  if (user_answer == questions[question_count].answer) {
    points += 1;
    sessionStorage.setItem("points", points);
  }

  console.log(points);

  question_count++;
  show(question_count);
}

function show(count) {
  let question = document.getElementById("questions");
  let [first, second, third, fourth] = questions[count].options;

  question.innerHTML = `
  <h2>Q${count + 1}. ${questions[count].question}</h2>
   <ul class="option_group">
  <li class="option">${first}</li>
  <li class="option">${second}</li>
  <li class="option">${third}</li>
  <li class="option">${fourth}</li>
</ul> 
  `;
  toggleActive();
}

function toggleActive() {
  let option = document.querySelectorAll("li.option");
  for (let i = 0; i < option.length; i++) {
    option[i].onclick = function() {
      for (let i = 0; i < option.length; i++) {
        if (option[i].classList.contains("active")) {
          option[i].classList.remove("active");
        }
      }
      option[i].classList.add("active");
    };
  }
}
